\documentclass[polish]{beamer}
\usepackage{tikz}
\usepackage{multimedia}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{polski}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{color}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subfigure}
\usepackage[style=authoryear]{biblatex}
\usepackage{hyperref}

\usetheme{Madrid}

\setbeamertemplate{navigation symbols}{}

\setbeamertemplate{bibliography item}{%
	\ifboolexpr{ test {\ifentrytype{book}} or test {\ifentrytype{mvbook}}
		or test {\ifentrytype{collection}} or test {\ifentrytype{mvcollection}}
		or test {\ifentrytype{reference}} or test {\ifentrytype{mvreference}} }
	{\setbeamertemplate{bibliography item}[book]}
	{\ifentrytype{online}
		{\setbeamertemplate{bibliography item}[online]}
		{\setbeamertemplate{bibliography item}[article]}}%
	\usebeamertemplate{bibliography item}}

\defbibenvironment{bibliography}
{\list{}
	{\settowidth{\labelwidth}{\usebeamertemplate{bibliography item}}%
		\setlength{\leftmargin}{\labelwidth}%
		\setlength{\labelsep}{\biblabelsep}%
		\addtolength{\leftmargin}{\labelsep}%
		\setlength{\itemsep}{\bibitemsep}%
		\setlength{\parsep}{\bibparsep}}}
{\endlist}
{\item}

\addbibresource{Biliography.bib}

\title[Symulator sztucznego życia w Unity]{Symulator sztucznego życia wykorzystujący Unity Machine Learning w środowisku Unity}
\author{Rafał Gołębiowski}
\institute[ZUT]{Zachodniopomorski Uniwersytet Technologiczny}
\begin{document}

\begin{frame}
    \maketitle
    \begin{flushright}
        Promotor: mgr inż. Marcin Pietrzykowski
    \end{flushright}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Wybór tematu}
	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[width=0.9\linewidth]{Resources/Terrarium}
		\caption[Terrarium]{Terrarium}
		\label{fig:terrarium}
	\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Wybór technologii}
	\begin{figure}
		\centering
		\subfigure{%
			\label{fig:unity3d-logo}
			\includegraphics[height=0.4\textheight]{Resources/unity3d-logo}
		}\\%
		\subfigure{%
			\label{fig:c-sharp-logo}
			\includegraphics[height=0.4\textheight]{Resources/C-Sharp-logo}
		}%
		\subfigure{%
			\label{fig:tensorflow-logo}
			\includegraphics[height=0.4\textheight]{Resources/tensorflow-logo}
		}%
		\subfigure{%
			\label{fig:python-logo}
			\includegraphics[height=0.4\textheight]{Resources/python-logo}
		}%
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{ML-Agents Toolkit}
	\framesubtitle{Przykłady}
	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[width=1\linewidth]{Resources/ML-Agents}
		\caption{ML-Agents. Przykłady}
		\label{fig:ml-agents}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{ML-Agents Toolkit}
	\framesubtitle{Schemat działania ML-Agents}
	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[width=1\linewidth]{Resources/learning_environment_example}
		\caption{ML-Agents. Schemat działania}
		\label{fig:learning_environment_example}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Uczenie ze wzmocnieniem}
	\framesubtitle{Reinforcement learning}
	Agent wykonuje akcję, za którą dostaje karę lub nagrodę.
	Dąży do maksymalizacji nagrody.
	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[width=1\linewidth]{Resources/rl_cycle}
		\caption{Schemat uczenia ze wzmocnieniem}
		\label{fig:rl_cycle}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Uczenie przez naśladowanie}
	\framesubtitle{Imitation learning}
	Polega na obserwacji eksperta i wykonywaniu akcji jak najbardziej zbliżonych do tego co on zrobił.
	\\
	\begin{flushright}
		\href{run:./Resources/ImitationLearning.mp4}{Video}
	\end{flushright}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Uczenie wieloetapowe}
	\framesubtitle{Curriculum learning}
	Większość problemów jest zbyt trudna do rozwiązania, dlatego trzeba je rozłożyć na czynniki pierwsze i uczyć agentów od problemów najprostszych do najbardziej złożonych.
	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{Resources/curriculum_5}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Uczenie wieloetapowe}
	\framesubtitle{Curriculum learning}
	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[width=1\linewidth]{Resources/curriculum}
		\caption{Schemat uczenia wieloetapowego}
		\label{fig:curriculum}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
	\only<1>{\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[width=1\linewidth]{Resources/curriculum_1}
	\end{figure}}

	\only<2>{\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[width=1\linewidth]{Resources/curriculum_2}
	\end{figure}}

	\only<3>{\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[width=1\linewidth]{Resources/curriculum_3}
	\end{figure}}

	\only<4>{\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[width=1\linewidth]{Resources/curriculum_4}
	\end{figure}}

	\only<5>{\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[width=1\linewidth]{Resources/curriculum_5}
	\end{figure}}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Pamięć}
	\only<1>{\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[width=0.85\linewidth]{Resources/ml-agents-LSTM_1}
	\end{figure}}
	
	\only<2>{\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[width=0.85\linewidth]{Resources/ml-agents-LSTM_2}
	\end{figure}}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Pamięć}
	\framesubtitle{Long Short-Term Memory(LSTM)}
	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[width=0.9\linewidth]{Resources/LSTM}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Co widzi agent?}
	\framesubtitle{Obraz z kamery}
	\only<1>{\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[width=0.65\linewidth]{Resources/VisualObservation}
		\caption{Obraz dla przykładu Banana Collector. 1024px x 1024px.}
		\label{fig:VisualObservation}
	\end{figure}}

	\only<2>{\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[width=0.65\linewidth]{Resources/VisualObservation_84x84}
		\caption{Obraz dla przykładu Banana Collector. 84px x 84px.}
		\label{fig:VisualObservation_84x84}
	\end{figure}}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Co widzi agent?}
	\framesubtitle{Ray Perception}
	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[width=0.8\linewidth]{Resources/RayPerception}
		\caption{RayPerception}
		\label{fig:RayPerception}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[noframenumbering,plain]{Bibliografia}
	\nocite{*}
	\printbibliography
\end{frame}

{
	\usebackgroundtemplate{\includegraphics[width=\paperwidth, height=\paperheight]{Resources/question-marks}}%
	\begin{frame}
	
	\end{frame}
}
\begin{frame}[noframenumbering,plain]
	\centering
	{\Huge Dziękuję za uwagę.}
\end{frame}
\end{document}



